@article{syafruddin2014metode,
  title={Metode Regresi Linier Untuk Prediksi Kebutuhan Energi Listrik Jangka Panjang (Studi Kasus Provinsi Lampung)},
  author={Syafruddin, M and Hakim, Lukmanul and Despa, Dikpride},
  journal={Jurnal Informatika dan Teknik Elektro Terapan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2014}
}

@article{hendayana2015penerapan,
  title={Penerapan metode regresi logistik dalam menganalisis adopsi teknologi pertanian},
  author={Hendayana, Rachmat},
  journal={Informatika Pertanian},
  volume={22},
  number={1},
  pages={1--9},
  year={2015}
}

@article{susanto2014data,
  title={Data mining untuk memprediksi prestasi siswa berdasarkan sosial ekonomi, motivasi, kedisiplinan dan prestasi masa lalu},
  author={Susanto, Heri and Sudiyatno, Sudiyatno},
  journal={Jurnal pendidikan vokasi},
  volume={4},
  number={2},
  year={2014}
}

@article{atika2015analisis,
  title={Analisis Prospek Ekspor Karet Indonesia ke Jepang},
  author={Atika, Silvia and others},
  journal={Jurnal Ekonomi dan Keuangan},
  volume={3},
  number={1},
  year={2015},
  publisher={University of North Sumatra}
}

@article{permana2017prediksi,
  title={Prediksi Financial Distress pada Perusahaan Manufaktur di Bursa Efek Indonesia},
  author={Permana, Randy Kurnia and Ahmar, Nurmala and Djadang, Syahril},
  journal={Esensi: Jurnal Bisnis dan Manajemen},
  volume={7},
  number={2},
  pages={149--166},
  year={2017}
}

@article{files2016regression,
  title={A regression method for estimating performance in a rapid serial visual presentation target detection task},
  author={Files, Benjamin T and Marathe, Amar R},
  journal={Journal of neuroscience methods},
  volume={258},
  pages={114--123},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}

@article{yang2018aero,
  title={Aero-material consumption prediction based on linear regression model},
  author={Yang, Yanming and Sun, Lulu and Guo, Chaoran},
  journal={Procedia computer science},
  volume={131},
  pages={825--831},
  year={2018},
  publisher={Elsevier}
}

@misc{yang2015statistical,
  title={Statistical Analysis and Application of Quality Management},
  author={Yang, Yanming and Gao, Yang and Zhang, Ruili},
  year={2015},
  publisher={Beijing: Tsinghua University Press}
}

@article{bangert2014spiral,
  title={A spiral model of musical decision-making},
  author={Bangert, Daniel and Schubert, Emery and Fabian, Dorottya},
  journal={Frontiers in psychology},
  volume={5},
  pages={320},
  year={2014},
  publisher={Frontiers}
}

@article{bovy2015galpy,
  title={galpy: A python Library for Galactic Dynamics},
  author={Bovy, Jo},
  journal={The Astrophysical Journal Supplement Series},
  volume={216},
  number={2},
  pages={29},
  year={2015},
  publisher={IOP Publishing}
}

@article{yanto2015implementasi,
  title={Implementasi Data Mining dengan Metode Algoritma Apriori dalam Menentukan Pola Pembelian Obat},
  author={Yanto, Robi and Khoiriah, Riri},
  journal={Creative Information Technology Journal},
  volume={2},
  number={2},
  pages={102--113},
  year={2015}
}

@article{mujiasih2011pemanfatan,
  title={Pemanfatan Data Mining Untuk Prakiraan Cuaca},
  author={Mujiasih, Subekti},
  journal={Jurnal Meteorologi dan Geofisika},
  volume={12},
  number={2},
  year={2011}
}

@book{nofriansyah2015konsep,
  title={Konsep Data Mining Vs Sistem Pendukung Keputusan},
  author={Nofriansyah, Dicky and Kom, S and Kom, M},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}

@article{ardiana1sistem,
  title={Sistem Prediksi Penentuan Jenis Tanaman Sayuran Berdasarkan Kondisi Musim dengan Pendekatan Metode Trend Moment},
  author={Ardiana, Awalia and EP, Amak Yunus},
  journal={Bimasakti},
  year={2016},
  volume={1},
  number={5},
  publisher={Universitas Kanjuruhan Malang}
}

@article{alwidakdo2014studi,
  title={Studi pertumbuhan mangrove pada kegiatan rehabilitasi hutan mangrove di Desa Tanjung Limau Kecamatan Muara Badak Kabupaten Kutai Kartanegara},
  author={Alwidakdo, Adhi and Azham, Zikri and Kamarubayana, Legowo},
  journal={AGRIFOR},
  volume={13},
  number={1},
  pages={11--18},
  year={2014}
}

@article{paski2017analisis,
  title={Analisis Dinamika Atmosfer Kejadian Hujan Es Memanfaatkan Citra Radar dan Satelit Himawari-8 (Studi Kasus: Tanggal 3 Mei 2017 di Kota Bandung) Atmospheric Dynamics Analysis of Hail Event Utilizing Radar and Himawari-8 Satellite Imagery (Case Study: May 3, 2017 in Bandung City)},
  author={Paski, Jaka Anugrah Ivanda and Permana, Donaldi Sukma and Sepriando, Alpon and Pertiwi, Dyah Ajeng S},
  year={2017}
}

@article{paski2014analisis,
  title={Analisis Kejadian Cuaca Ekstrim Tanggal 20 April 2014 di Kota Bengkulu Memanfaatkan Citra Radar dan Satelit},
  author={Paski, JAI},
  journal={Buletin Balwil II BMKG},
  volume={4},
  number={9},
  year={2014}
}

@article{siswanto2013optimalisasi,
  title={Optimalisasi sosial media sebagai media pemasaran usaha kecil menengah},
  author={Siswanto, Tito},
  journal={Liquidity},
  volume={2},
  number={1},
  pages={80--86},
  year={2013}
}

@mastersthesis{sicilia2016implantacio,
  title={Implantaci{\'o} d'un sistema Warehouse Management en entorns industrials com a suport pel proc{\'e}s OTC},
  author={Sic{\'\i}lia Colomer, Jordi},
  type={{B.S.} thesis},
  year={2016},
  school={Universitat Polit{\`e}cnica de Catalunya}
}

@article{krismiyati2017manajemen,
  title={Manajemen Logistik Dalam Menunjang Kegiatan Operasi Pencarian dan Pertolongan Pada Kantor Search And Rescue (SAR) Kelas A Biak},
  author={Krismiyati, Krismiyati},
  journal={Jurnal Ilmiah Ilmu Administrasi Publik},
  volume={7},
  number={1},
  pages={46--54},
  year={2017}
}

@article{kuncahyo2013analisa,
  title={Analisa prediksi potensi bahan baku biodiesel sebagai suplemen bahan bakar motor diesel di Indoesia},
  author={Kuncahyo, Priyohadi and Fathallah, Aguk and Sanuri, Semin Sanuri Semin Sanuri Semin},
  journal={Jurnal Teknik ITS},
  volume={2},
  number={1},
  pages={B62--B66},
  year={2013}
}

@article{wanto2017analisis,
  title={Analisis Prediksi Indeks Harga Konsumen Berdasarkan Kelompok Kesehatan Dengan Menggunakan Metode Backpropagation},
  author={Wanto, Anjar and Windarto, Agus Perdana},
  journal={SinkrOn},
  volume={2},
  number={2},
  pages={37--43},
  year={2017}
}

@article{nurmahaludin2014perbandingan,
  title={Perbandingan Algoritma Particle Swarm Optimization Dan Regresi Pada Peramalan Waktu Beban Puncak},
  author={Nurmahaludin, Nurmahaludin},
  journal={Jurnal Poros Teknik},
  volume={6},
  number={2},
  pages={55--61},
  year={2014},
  publisher={Banjarmasin State Polytechnic}
}

@article{ridwan2013penerapan,
  title={Penerapan Data Mining Untuk Evaluasi Kinerja Akademik Mahasiswa Menggunakan Algoritma Naive Bayes Classifier},
  author={Ridwan, Mujib and Suyono, Hadi and Sarosa, M},
  journal={jurnal EECCIS},
  volume={7},
  number={1},
  pages={59--64},
  year={2013}
}

@article{perkel2015programming,
  title={Programming: pick up Python},
  author={Perkel, Jeffrey M},
  journal={Nature News},
  volume={518},
  number={7537},
  pages={125},
  year={2015}
}

@book{guzdial2016introduction,
  title={Introduction to computing and programming in python},
  author={Guzdial, Mark and Ericson, Barbara},
  year={2016},
  publisher={Pearson}
}

@article{honainah2016rekapitulasi,
  title={Rekapitulasi Data Produksi Ikan Pada Unit Pelaksana Teknis Tempat Pelelangan Ikan (UPT TPI) Berbasis Python Dan Mysql},
  author={Honainah, Honainah},
  journal={Systemic: Information System and Informatics Journal},
  volume={2},
  number={1},
  pages={33--38},
  year={2016}
}

@article{fao2019maize,
  title={Maize, Rice and Wheat: Area Harvested, Production Quantity, Yield},
  author={FAO},
  year={2009},
  publisher={Food and Agriculture Organization of the United Nations, Statistics Division}
}

@inproceedings{putri2017analisa,
  title={ANALISA PENGARUH TEMPERATUR TERHADAP TITIK EMBUN, JARAK PANDANG, KECEPATAN ANGIN, DAN CURAH HUJAN METODE REGRESI LINIER BERGANDA},
  author={Putri, Azhiah and Syafrialdi, Yogi and Mustakim, Mustakim},
  booktitle={Seminar Nasional Teknologi Informasi Komunikasi dan Industri},
  pages={227--234},
  year={2017}
}

@article{azmi2013decision,
  title={Decision Tree Berbasis Algoritma Untuk Pengambilan Keputusan},
  author={Azmi, Zulfian and Dahria, Muhammad},
  journal={Jurnal Ilmiah SAINTIKOM},
  volume={12},
  year={2013}
}

@phdthesis{triyanto2006analisis,
  title={Analisis produksi padi di Jawa Tengah},
  author={Triyanto, Joko},
  year={2016},
  school={Program Pascasarjana Universitas Diponegoro}
}

@article{suryanto2019penerapan,
  title={PENERAPAN METODE MEAN ABSOLUTE ERROR (MEA) DALAM ALGORITMA REGRESI LINEAR UNTUK PREDIKSI PRODUKSI PADI},
  author={Suryanto, Andik Adi},
  journal={SAINTEKBU},
  volume={11},
  number={1},
  pages={78--83},
  year={2019}
}

@article{kurniawan2008regresi,
  title={Regresi Linier},
  author={Kurniawan, Deny},
  journal={R-Foundation for Statistical Computing. Vienna, Austria},
  volume={17},
  year={2008}
}

@article{mona2015penggunaan,
  title={Penggunaan Regresi Linear Berganda untuk Menganalisis Pendapatan Petani Kelapa. Studi Kasus: Petani Kelapa Di Desa Beo, Kecamatan Beo Kabupaten Talaud},
  author={Mona, Margareta and Kekenusa, John and Prang, Jantje},
  journal={d'Cartesian: Jurnal Matematika dan Aplikasi},
  volume={4},
  number={2},
  pages={196--203},
  year={2015}
}

@article{rosadi2014sistem,
  title={Sistem Pakar Diagnosa Penyakit Tanaman Padi Menggunakan Metode Forward Chaining},
  author={Rosadi, Dadi and Hamid, Azril},
  journal={Jurnal Computech \& Bisnis},
  volume={8},
  number={1},
  pages={43--48},
  year={2014}
}

@article{aldillah2015proyeksi,
  title={Proyeksi produksi dan konsumsi kedelai Indonesia},
  author={Aldillah, Rizma},
  journal={Jurnal Ekonomi Kuantitatif Terapan},
  volume={8},
  number={1},
  year={2015},
  publisher={Udayana University}
}

@book{hutahaean2015konsep,
  title={Konsep sistem informasi},
  author={Hutahaean, Jeperson},
  year={2015},
  publisher={Deepublish}
}

@article{emberson2014effect,
  title={Effect of treatment delay, age, and stroke severity on the effects of intravenous thrombolysis with alteplase for acute ischaemic stroke: a meta-analysis of individual patient data from randomised trials},
  author={Emberson, Jonathan and Lees, Kennedy R and Lyden, Patrick and Blackwell, Lisa and Albers, Gregory and Bluhmki, Erich and Brott, Thomas and Cohen, Geoff and Davis, Stephen and Donnan, Geoffrey and others},
  journal={The Lancet},
  volume={384},
  number={9958},
  pages={1929--1935},
  year={2014},
  publisher={Elsevier}
}

@article{sugiyono2013kualitatif,
  title={Kualitatif, dan Kombinasi (Mixed Methods)},
  author={Sugiyono, Metode Penelitian Kuantitatif},
  journal={Bandung: Alfabeta},
  year={2013}
}

@article{irayanti2014analisis,
  title={Analisis kinerja keuangan pengaruhnya terhadap nilai perusahaan pada industri makanan dan minuman di BEI},
  author={Irayanti, Desi and Tumbel, Altje L},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={2},
  number={3},
  year={2014}
}

@article{gendy2015polynomial,
  title={A polynomial regression model for stabilized turbulent confined jet diffusion flames using bluff body burners},
  author={Gendy, Tahani S and El-Shiekh, Taher M and Zakhary, Amal S},
  journal={Egyptian journal of petroleum},
  volume={24},
  number={4},
  pages={445--453},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@article{slopiecka2012thermogravimetric,
  title={Thermogravimetric analysis and kinetic study of poplar wood pyrolysis},
  author={Slopiecka, Katarzyna and Bartocci, Pietro and Fantozzi, Francesco},
  journal={Applied Energy},
  volume={97},
  pages={491--497},
  year={2012},
  publisher={Elsevier}
}

@article{onsree2017application,
  title={Application of Gaussian smoothing technique in evaluation of biomass pyrolysis kinetics in macro-TGA},
  author={Onsree, Thossaporn and Tippayawong, Nakorn},
  journal={Energy Procedia},
  volume={138},
  pages={778--783},
  year={2017},
  publisher={Elsevier}
}

@article{permai2018linear,
  title={Linear regression model using bayesian approach for energy performance of residential building},
  author={Permai, Syarifah Diana and Tanty, Heruna},
  journal={Procedia Computer Science},
  volume={135},
  pages={671--677},
  year={2018},
  publisher={Elsevier}
}

@book{kurniawan2016analisis,
  title={Analisis regresi},
  author={Kurniawan, Robert},
  year={2016},
  publisher={Prenada Media}
}

@article{permatasari2015pemodelan,
  title={Pemodelan regresi linear dalam konsumsi Kwh listrik di Kota Batu menggunakan algoritma genetika},
  author={Permatasari, Arini Indah and Mahmudy, Wayan Firdaus},
  journal={Universitas Brawijaya},
  year={2015}
}

@article{balin2018peramalan,
  title={Peramalan Jumlah Produksi Beras pada Tahun 2020 di Sumatera Utara Berdasarkan Data Tahun 2007-2016 dengan Menggunakan Metode Pemulusan (Smoothing)},
  author={Balin, Arhinza Febby},
  year={2018},
  publisher={Universitas Sumatera Utara}
}



@inproceedings{octavia2015peramalan,
  title={Peramalan Stok Barang untuk Membantu Pengambilan Keputusan Pembelian Barang Pada Toko Bangunan XYZ dengan Metode Arima},
  author={Octavia, Tanti and Yulia, Yulia and Lydia, Lydia},
  booktitle={Seminar Nasional Informatika (SEMNASIF)},
  volume={1},
  number={1},
  year={2015}
}

@phdthesis{kholifah2018rancang,
  title={RANCANG BANGUN APLIKASI PERAMALAN PENJUALAN DENGAN METODE DOUBLE EXPONENTIAL SMOOTHING BERBASIS ANDROID},
  author={KHOLIFAH, MARDWI SITI},
  year={2018},
  school={Universitas Pesantran Tinggi Darul'Ulum}
}

@phdthesis{rosikin2015aplikasi,
  title={APLIKASI PERAMALAN PENJUALAN MOTOR DENGAN METODE LEAST SQUARE BERBASIS ANDROID},
  author={ROSIKIN, ACH CHAIRUL},
  year={2015},
  school={University of Muhammadiyah Malang}
}

@article{ningrum2016perancangan,
  title={PERANCANGAN APLIKASI FORECASTING PENJUALAN PRODUK SNACK OPAK DENGAN MENGGUNAKAN METODE LEAST SQUARE},
  author={Ningrum, Rahma Farah and Yonanda, Robert},
  journal={Budi Luhur Information Technology},
  volume={13},
  number={2},
  year={2016}
}

@book{syrstad2013excel,
  title={Excel 2013 Absolute Beginner's Guide},
  author={Syrstad, Tracy},
  year={2013},
  publisher={Que Publishing}
}

@book{prasetyo2013101,
  title={101 Tip \& Trik Pemrograman PHP Buku Kedua},
  author={Prasetyo, Didik Dwi},
  year={2013},
  publisher={Elex Media Komputindo}
}

@article{gustriansyah2017analisis,
  title={Analisis Metode Single Exponential Smoothing Dengan Brown Exponential Smoothing Pada Studi Kasus Memprediksi Kuantiti Penjualan Produk Farmasidi Apotek},
  author={Gustriansyah, Rendra},
  journal={SEMNASTEKNOMEDIA ONLINE},
  volume={5},
  number={1},
  pages={3--5},
  year={2017}
}

@book{yusuf2016metode,
  title={Metode penelitian kuantitatif, kualitatif \& penelitian gabungan},
  author={Yusuf, A Muri},
  year={2016},
  publisher={Prenada Media}
}